[physics jj入] 嚟條問題我屈埋屈埋好耐！！！！！！！

hi 又係我 之前喺學術台問熱能俾人負皮嗰個 今次大家屌細力啲

話說你係一個太空人 喺地球帶左一罐熱既氣體上太空
然後就喺太空放啲熱空氣出嚟 咁大家就知道gas 會diffusion 由於太空又大又無其他氣體 該團熱氣好快就由彈嚟彈去既粒子 變成以直線飛行既粒子（無野撞佢就唔會改變方向）

咁我想問啲粒子仲熱唔熱 (記得上個po 有巴打話一粒粒子係無溫度） 所以提左個咁既situation

Definition of temperature

粒子有兩種情況係有溫度
1) 有motion/ collision
2) 自己有vibration
而energy係唔會被消失，只會被transfer
其他自己諗

你也可以去睇下咩係絕對零度

巴打呢個situation 我哋只會諗個別particle 嘅kinetic energy .

Not average kinetic energy

自修下先

乜都唔識好難答你

KE 轉為Heat energy係因為有drag , 所以係太空佢V係唔會變，咁姐係無energy轉為heat，所以只剩返分子之間既vibration

True

幾好笑 繼續努力

what

咁係咪唔會熱

以牛頓力學既框架去睇 PV=nRT

熱能用ir既形式散開去
所以個粒子已經無哂能量
係到隨機運動

粒子直線飛仲點散能量

輻射散熱
另外，外太空有好多宇宙射線，粒子起太空都唔係直射

Real gas會有KE同PE, 因為氣體粒子之間個bond係attraction, 所以PE<0
當氣體粒子喺vacuum之中擴散, 粒子平均距離遠咗 => PE less negative (increased) => KE decrease
所以氣體應該會冷卻咗
粒子唔會以直線飛行, 你假設咗粒子之間冇interaction, 呢樣只有喺idealized咗既ideal gas情況先係咁

粒子係many body motion ，因為佢哋之間有potential ，軌跡係chaotic

另外仲有em radiation
氣體粒子一係就係dipole一係就charged particles
Accelerated dipole/charged particles會有em radiation 散走能量
Ideal gas的確應該冇溫度變化

認真答又冇人理 想知樓主對我解釋有冇異議

成日開po 都俾人屌 都唔敢留言了

使乜理佢哋，冇人會知晒所有知識領域既嘢，有乜好屌

一架車減速 啲particle 都有acceleration 點解唔會有em wave?